香港係咪無人會救咕咕咕？

係返屋企途中見到隻咕咕濕晒，隻翼同蘿柚位傷咗
開頭佢好驚，後尾好似知道唔係傷害佢就好乖
咕咕係香港係咪無人愛

燒雞翼 我至鍾意食

有肺炎

呢D雀好撚煩

禽流感

第二張

咕咕咕 咕咕咕 咕咕咕 咕咕咕 咕咕咕 咕咕咕 咕咕咕

晨早流流點訓啊

燒咗佢啦

半夜都聽過

呢個盒想走時拍翅只會頂住

成個post都有聲

咕咕使出空氣利刃！

啲留言

有冇拎比獸醫

其實好淺，佢對翼係高過個盒

你諗真d,佢係舉高到對手但係拍唔到

佢唔係好似人對手撐得起自己

你睇下上面啲conment都話怕有肺炎，，浪貓狗都可能唔收，咕咕好難囉
我依家都係俾個機會佢，如果佢可以自我復原就算佢命不該絕

1 乳鴿洗淨，清除內臟，剪去腳丫子。
2在鍋內煮滾一鍋水，放入乳鴿灼3分鐘，取出放入冰水冷卻。
3在另一鍋內，放入所有鹵水汁材料大火煮滾，放入乳鴿轉中火加蓋煮12分鐘，熄火浸焗半小時。
4取出乳鴿，用廚房紙吸乾表面汁料水氣。 ...
5完全塗在乳鴿的表面，用鐵勾勾着鴿頸
6吊在通風處吹3-4小時。
7預熱焗爐180度。將乳鴿放在焗盤上，先焗鴿胸5分鐘
8反面再焗鴿背5分鐘至金黃上色便成。

好，聽日換盒

樓主有愛心好嘢 慢慢等佢康復啦

細個養過佢哋會食粟米

小心雀"塞"

有

入面好詳細，可以參考吓

多謝你

block撚晒上面班乳鴿撚

見其他咕咕固生蛋post有巴打話佢地身上面啲蟲仔繁殖得好快
入屋就好難清
樓主你小心啲
btw好人一生平安

樓主好人一生平安

嘈生曬
快d絕種

好撚嘈

有蟲嫁.....會咬人

有次係商傷入面救咗隻咕姑固, 佢撞到玻璃牆暈暈地, 我抱咗佢出街, 等佢好啲就放咗佢, 點知佢未清醒得晒就被個婦人放咗入佢個買餸籃入面

祝樓主生體健康

fb有鴿鳩救援gp

呢隻係白鴿呀嘛？ 咕咩咕

覺得好好笑咁

點解唔阻止，好癲
直接食用好易有菌

中環馬路邊成日好多鴿畀車轆扁

而家隻野點，係咪燉咗嚟食

聽聞好多呀叔會捉黎食

好得意

俾 禽蟎 咬過嘅人就知依d雀係唔養得……

佢係咕咕 唔係咕姑固

左翼好似有問題
經常叉開唔係痴著個身
係咪無得救
是咪所有獸醫都識醫雀
駛唔駛搵雀仔專科
衛生環境惡劣
聽日同佢換過隻箱

有冇諗過佢唔想係你屋企

樓主可以睇下呢個page，好多救援鴿tips
雖然有啲怨婦味但起碼佢真心愛鴿的

一陣搞到爆發第四波疫情

過兒：姑姑、姑姑、姑姑.....

咪同啲廢老咁無常識啦
你話禽流感都算

你咪同啲藍絲一樣咁on9啦
雀鳥身上可以有病毒架

佢哋食肉的 米未必鍾意食
你可以畀肉佢哋食

救佢=害人

屌 有菌嫁

開youtube播番幾粒鐘咕菇固佢聽
仲未死先救佢

超賤

今日至mean

救鴿嘅Facebook page

好正呀
樓主一生平安
第時好返佢會帶班朋友返嚟一齊咕咕咕

咕古固係珠頸班鳩，後頸會有一點點白色黑底紋
你圖中嗰隻叫原鴿/野鴿
係好似樣

政府角度原鴿係外來引入，太多人餵有衛生問題，通常唔會救。

佢哋食飯粒/烚麵已經好開心架啦

晨早流流成日搵姑姑 煩撚到

識食係養返幾日先

野鴿黎架喎

真香

鴿蠅

樓主有愛

認真答
你可以打電話去嘉道理農場

有冇幫佢消毒傷口
唔消毒好易化膿

諗起尼奧寵物解謎養果隻傻尻雀

有冇諗過你咁做會違反大自然定律

事頭婆啲寵物黎架 好好愛錫

屌想當年嘥鳩咗我幾個鐘先識得去搵攻略

樓主心地好

屌

嘉道理唔收野鴿，麻雀，班鳩

疫情前我執過一隻受傷嘅班鳩
嘉道理都收

佢地只收特別種 , 普通野生動物唔會要

廢老都識上連登

得喇，知你識上

本身有恐鳥症 不了

你咪同藍絲一樣唔resesrch就鳩up

如果你係講個身可能會痴住病毒，咁你行出街夠可能個身痴住病毒啦，咁爆咗第四波未呀

樓主你有冇諗過隻仆街咕咕咕可能就係嘈撚住人地訓先比人打傷

咁你學識Google未呀？搵啲雀仔傳播肺炎病毒嘅research嚟睇下 一開口就一陣不學無術嘅味

你返屋企唔換衫沖涼？你會周街執野返屋企？原來你真係廢老藍絲嚟

你學識未？叫你個孫教你啦

救完會日日叫你起身報恩

睇到最後一句笑佐出黎

睇嚟我要落地獄

flying rat

如果佢唔食米粒
可以試吓買包花生
脱殼比佢食
細個未禁餵雀嘅時候
成日買嚟餵佢地
好多童年回憶

但你個衛生情況好惡劣下
紙箱吸晒的便便
要諗諗計

同埋我個人覺得
盡快帶出去揾專業人員
同佢治理傷口
因為佢哋身上面嘅蟲蟲
係會走去佢傷口揾食
情況只會越嚟越差

所以樓主你要決斷啲呀
加油

唔好放佢係濕既物件上面,
濕左最好都幫佢抹一抹下,
然後放係乾布上面, 晚上係乾布下面放D暖包.

係唔係美孚

好你老母

感謝樓主！有好多人救鴿救雀，你入個救鴿fb gp有好多分享！好人一生平安！

見過有班廢老 偷偷捉咕咕 一下就扭斷佢頸
再放入布袋 我估係拎返屋企食 （真人真事）

希望樓主以後會有雀之報恩
後代喺你屋企窗邊築巢
每朝用愉快嘅叫聲送你返工

Facebook有個救鴿group 可以搵下

屌你老母
啲人食飽飯冇屎屙搵啲咁嘅嘢搞
真係嫌朝頭早唔夠嘈

唔似咕姑固
咕姑固條頸啲毛係好L核突嘅點點

白鴿即係識飛嘅老鼠

成班支那人

係，唔知點解有時有車佢地都睇唔到

其實唔係隻雀本身煩
而係總有啲人要去餵佢哋
破壞咗佢哋個生態然後過度繁殖
搞到佢哋全部聚集喺一個有人餵嘅地方

屌，一朝早返學係班房就聽到窗口出邊d呻吟聲。 唔知邊條仆街朝朝扑野扑到幾大聲。晏少少又靜返。

宜隻係白鴿
細個有身傷左既白鴿飛左去我屋企露台
執左佢入屋企 幫佢沖涼
點知原來D毛下面勁多虱
D虱仲係用力噤都噤唔死

樓主注意下

驚唔驚禽流感

要用兩指指甲夾殺

分左屍兩邊仲識郁 生命力好強

最近見到好多姑姑都會無緣無故病咗企咗喺街邊，有啲懷疑佢哋之間有啲傳染病，你小心啲

之前返地盤果陣拆緊棚
拆完之後棚佬拎住個雀巢黎俾我
話係拆果陣見到係棚到
果晚我就拎左兩隻返屋企
拎完返去上網睇先知係咕咕咕
之後養到佢地識飛就拎出去放走左

why not both
雀煩
啲仆街都應該拎去打靶

咁撚多菌

留名跟進
樓主有愛心

樓主一世平安
可以俾啲蘋果蓉餵住先，同帶去雀仔街問下點處理啲傷口

用人類用消毒藥水酒精得唔得？
仲有D除虱水杜蟲藥邊到買？
寵物店得貓狗用，聽講雀仔用第2隻
佢受左傷我照塞佢入D除虱水到又有無事？
急需專家指點
唔理佢應該好難好返
想快D放返佢返大自然

好計，果到應該有我要既藥
多謝你

帶佢去睇獸醫啦
between呢隻好似係白鴿唔係咕姑固

咕咕咕：「屌你老母」

區區唔同
香港樓咁密
咁撚多鴿害死人

你幫佢=害其他人 嘈到癲呀佢
正如你養街邊老鼠 都會有人屌9你

問左幾間黃寵物店都無雀用除虱水
獸醫都未必識醫
識醫都未必會醫
畢竟野生都唔知有咩虱同病
今日問下附近獸醫睇下佢地救唔救
但都預左佢地唔救
去雀仔街睇下有無需要既裝備
計劃幫佢除虱除蟲
幫傷口消毒
同佢包紮
換過個箱掉左條毛巾
用廚房紙代替毛巾方便日日換
換隻有營養D既小米
之後睇下佢好唔好得返
係街養仲要怕佢比人捉到紅燒
總之一切睇佢造化
不幸好唔返瓜左就希望佢下世可以輕鬆D
我盡力試下only

d動物仔自我復原能力好高 無人醫既話試下細心d照顧佢 話唔定自己好返 之前隻倉鼠喺我訓教果時比竉夾斷隻腳 我訓醒先知 個傷口都自己止血 隔兩三日又行得走得 最後都養咗兩年先走

有機會骨折 同埋見佢好冇精神
你開稀啲寶礦力滴入佢個口先
fb有個page係救鴿的：

雀街你搵中間段 有一檔叫傑記 佢應該幫到你

你識幫佢咩

扮好人
呢d野鳥勁多菌隨時累全家
提提你叫全家帶眼鏡
一陣隻雀一野隊落你隻眼

啲comments咁冷血既。
樓主搵唔到獸醫，或者試下搵嘉道理農場？
如果遇到受傷或身陷險境的雀鳥，請聯絡愛護動物協會（熱線電話：2711 1000) 、漁護署（熱線電話：1823）或嘉道理農場動物保育部（電話：2483 7136、電郵：fauna@kfbg.org）。

已封鎖會員 甘檸涼

樓主可以比嘉道理農場，佢地會收

有冇人係鍾意聽咕咕咕叫，朝早聽到佢叫會好開心叫春鳥就真係煩

咕咕固

上面有人比咗個救鴿fb 比樓主 唔知會唔會有用？btw 欸好好心 希望佢冇事

小心喎 好撚多菌

雞仔啄米圖

樓主厚多士
佢嘅身體會自己融入返大自然架啦

同埋呢隻雀係唔會咕咕咕咁叫架

你都好撚煩

不要急著餵食：可能會造成二次傷害
有些人求好心切，認為撿到傷鳥第一件事就是要餵食，但由於有時肉眼無法判斷傷鳥的狀況，餵食食物可能會造成鳥類的二次傷害。

呂佳璣表示：「傷鳥有可能是受到撞擊、車禍等等原因，造成內出血，這個時候是完全不能進食的，最好的處置就是保暖安置。但如果遇到一些原因（例如半夜拾獲），無法將傷鳥立即送來，必須在家過夜的話，可以餵一些葡萄糖水，或是到便利商店買運動飲料稀釋餵食，而稀釋的量大概是五倍左右。」

換條乾既毛巾? 底可以鋪多D報紙
咁濕左換報紙就可以

雀整濕少少都會失溫

食雞時候毫無罪咎感，但N年前睇過nat geo 講解過鴿本領有幾神奇，而賽鴿人竟利用佢地一夫一妻特性，令佢地歸心似箭之後，再唔忍心食鴿啦

如果隻嘢有蛋你就仆街

樓主要同佢保温呀

會唔會有傳染病
同埋想知咕咕呢隻雀對食物鏈有咩作用

支那種基因

屌 第二張好撚有動感

下世小心啲

點解你會知佢兩個位拉傷左？你獸醫？

打俾KFBG
佢哋墊底咩都收

去雀仔街，買麥皮蟲比佢食
好補，好快好返

烏雞n.0

佢地啲身好似有好多蟲
樓主小心啲

今日有無好D呀

好仆街
仲要上下un住，輪流噪隻貓左右耳

你救咗佢，之後佢會晚晚返嚟同你講多謝

依隻都唔係咕咕咕

我打過去愛協搵人救
真係有人黎

養肥D燒黎食

斷左左腳
有無人識救？
用繃帶包著夾條木條會唔會慢慢好返？
獸醫唔收
宜家除緊虱
聽日再去探佢

樓主可以交比嘉道理農場，佢地會收

陰公

人係咪大自然一部分

紅水洗唔洗得雀架？

呢隻係鴿 雖然都會咕咕咕
但咕咕咕應該係指珠頸班鳩

Help me

雀街老細話得
黃水都得，但佢會好痛
不過好似無明顯傷口
聽日買包消毒紙巾去抹佢
睇清楚有無其他傷
但左腳應該真係斷左，有無人識救？
成隻左腳都係到但掂佢無反應
掂右腳有反應

從此孤獨終老，好慘

有冇考慮愛協？
雖然佢哋好仆街但你自己一個真係難啲救番好隻雀
野生動物suppose歸漁農署定唔知食環管
不過佢地都係掉俾愛協醫治

消毒紙巾？認真呢

請盡快聯絡

係呀，唔識點做
係咪唔用得消毒紙巾？
咁我用廚房紙點睇

聯絡咗未…

呢個po見到好多林奠後代 民智都未開個種

愛協同嘉道理都唔會理鴿

你老母比狗屌撚完呀?

愛協不了
唔想送佢去死
嘉道理我問緊鴿page admin，如果可信既會聯絡嘉道理
鴿page有義工幫手我都會交比鴿page
無打算長養
救唔到又無人幫到手
我會搵個山頭放佢返自然，之後就只能夠睇佢造化

真心小心禽流感

辛苦樓主
雀仔好得意

你話郊外嘅白鴿都還好，呢啲城市住嘅白鴿，全部都係視為有害嘅動物日撚日屙屎屙到周圍都係，又周圍去啄嘢食

救唔到又無人幫到手
唔該你聯絡愛協或漁護署，唔好搵個山頭放咗佢，你只令佢變成食糧，任人魚肉。

打去嘉道理農場，佢哋一向有接收受傷雀烏，
康復咗就會幫手野放
人哋有獸醫又處理開，好似會好啲

Btw香港全部野生鳥類都係受保護動物，上高啲乳鴿論

Nooo
嘉道理農場啦

我真係覺得佢哋好恐怖
之前學校隔離就有好多 見到佢哋都掉頭走
有幾次真係唔夠膽行 最後返學遲到

巧得意

之前有對咕咕咕係屋企築咗巢,發現時已經有隻蛋所以無趕佢走所以同佢相處左一個月..
其實佢地好恩愛,你地話佢嘈只係每朝同黃昏大家見面先會(嘈)一陣..
見佢孵蛋都好辛苦,大熱天時大太陽晒住都唔走..真係坐足十幾個鐘(另外十幾個鏡由另一隻接力)..
菌我就唔知,不過觀察係有兩三隻好似烏蠅既野同佢一齊,佢地走後無耐我係屋企執到果隻“烏蠅"條屍,可能我好彩,我無遇到你地講既蝨..
每朝佢地都係見面嘈一陣姐,係我地霸佔佢地地方,既然要相處一齊,大家咪容忍下囉...

我宣布聽朝就call
隻腳我真係處理唔到
Google過嘉道理都唔見有咩衰野
預祝鴿仔平安重返自然